# Transcript of Pepper&Carrot Episode 26 [da]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 26: Bøger er fantastiske

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Bøger er fantastiske!
Pepper|3|False|Den er et rent vindunder!
Pepper|2|True|Denne sjældne bog indeholder noter fra en erfaren eventyrer og beskriver alt om dette borgtårn.
Pepper|4|False|For eksempel kaster det onde øje på hoveddøren ildkugler mod ubudne gæster.
Pepper|5|False|Men hvis man går derhen fra siden, ude af syne...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|...og sætter sin hat for øjet…
Pepper|3|False|...så burde døren gå op af sig selv!
Pepper|4|True|De anbefaler endda at lade hatten blive på, for hurtigt at kunne komme ud!
Pepper|5|False|Bøger er så fantastiske!
Skrift|6|False|”Hop med det samme over den første balkon.”
Pepper|7|False|OK!
Lyd|9|False|BOING
Lyd|10|False|BOING
Skrift|8|False|”De vil få en følelse af frit fald. Det er helt normalt. Det er en genvej.”
Skrift|11|False|”Nyd det lysende edderkoppe-spinds komfort uden risiko: disse fotosyntetiske edderkopper lever af lyset, der spejler sig i det.”
Skrift|12|False|”Jeg anbefaler en lur for at få kræfterne tilbage.”
Pepper|13|False|Jeg elsker bøger!
Lyd|2|False|Puf!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|Jeg ved, hvor meget katte hader at blive våde.
Pepper|3|True|Bare rolig!
Pepper|4|False|Bøger er også gode paraplyer!
Pepper|5|True|Og mindre end ti minutter efter jeg gik ind i tårnet, er jeg nu i skatkammeret ved at plukke det famøse vandtræs magiske blade.
Pepper|6|False|Bøger er magiske!
Pepper|1|True|Åh, Carrot…

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Skrift|3|False|”Nu hvor De har taget genvejen, burde De ankomme til vogterens sal.”
Pepper|4|True|Hmm…
Pepper|5|True|Den endelige Boss?!
Pepper|6|False|Men hvor?
Pepper|7|True|AH-HA!
Pepper|8|False|Fundet!
Pepper|11|True|Pffff...!
Pepper|12|False|Alt for nemt når man kender hans svaghed!
Skrift|1|False|"Saml en fjer undervejs."
Pepper|2|False|Der mangler ikke fjer her!
Pepper|9|True|kilde
Pepper|10|False|kilde

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|1|False|Krrrr!|nowhitespace
Pepper|2|False|Aha! Her er udgangen!
Lyd|3|False|Wooop!
Pepper|5|True|Adr…
Pepper|6|False|Jeg er sikker på, at der står noget om hvordan man fjerner denne ”tingest”…
Pepper|7|True|Carrot… kan du læse det for mig?
Pepper|8|True|Øh… Nåh nej…
Pepper|9|False|Pff…
Pepper|4|False|?!
Pepper|12|False|Grrrr!!!
Pepper|10|True|JEG VIDSTE DET!!!
Pepper|11|True|Det var for godt til at være sandt!
Pepper|13|False|Måske kan bøger alligevel ikke løse alt…
Lyd|14|False|Bum!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|…medmindre…
Pepper|2|False|AA A A A A A AA ! ! !|nowhitespace
Lyd|3|False|Bam!|nowhitespace
Pepper|5|False|… Bøger er fantastiske!
Pepper|4|True|Jo det er rigtigt... I alle situationer...
Fortæller|6|False|- SLUT -

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Støt næste episode af Pepper&Carrot på www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Pepper&Carrot er helt gratis, open-source, og sponsoreret af læsere. Denne episode kunne ikke være blevet til uden støtte fra de 1098 tilhængere:
Credits|2|False|Licens: Creative Commons Attribution 4.0. Værktøj: Krita 4.1, Inkscape 0.92.3 sur Kubuntu 17.10. Tegning og manuskript: David Revoy Script doctor: Craig Maloney. Rettelser: Craig Maloney, CalimeroTeknik. Beta-læsere: Ambernite, Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia, Midgard, Nartance, Popolon, Quiralta, Valvin, xHire, Zeograd. Dansk Version Oversættelse: Emmiline Alapetite Rettelser: Rikke Alapetite, Alexandre Alapetite . Baseret på Hereva-universet Skabt af: David Revoy. Vedligeholdt af: Craig Maloney. Medforfattere: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Rettelser: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. 28 juli 2018 www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|Remove the names of the people who helped to create the current version and create this section for your language. You can credit translators, proofreaders, whatever categories you want. N.B.: In Inkscape, if you press Enter to create a new line, it will not push down text below it until the line has text. So to create a whiteline, type a space on its own line.
